{
    "question": "cara bernyanyi secara berkelompok dengan satu suara disebut A.uni Solo B.vokal grup C.Unisani d.individu\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>B. Vokal Grup</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>kalau ga salah sih hahaha</p>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>b.  vokal grup </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga bermanfaat </p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "wallaili-idza-yas-ra-ada-arti-ayat-tersebut-adalah-984",
            "question": "Wallaili idza Yas ra ada arti ayat tersebut adalah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p> <strong>Jawaban</strong><strong>:</strong></p><p>\u0648\u064e\u0627\u0644\u0651\u064e\u064a\u06e1\u0644\u0650 \u0627\u0650\u0630\u064e\u0627 \u064a\u064e\u063a\u06e1\u0634\u0670\u0649\u06d9</p><p>Wallaili izaa yaghshaa</p><p>1. Demi malam apabila menutupi (cahaya siang),</p><h2>Penjelasan:</h2><h2>semoga bermanfaat \u263a\ufe0f</h2><p> </p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "busanariasproperti-dan-pola-laintai-termasuk-unsur-315",
            "question": "Busana,rias,properti dan pola laintai termasuk unsur",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>unsur tari</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>busana,  tata rias,  tata busana,  pola lantai,  dan properti termasuk <strong>unsur</strong><strong> </strong><strong>tari</strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tuliskan-2-saja-tujuan-pengemasan-karya-kerajinan-265",
            "question": "Tuliskan (2 saja) tujuan pengemasan karya kerajinan !\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Mencegah kerusakan dan memudahkan pengiriman karya kerajinan</p><p></p><p>semoga membantu.</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Tujuan pengemasan karya kerajinan antara lain:\n</p><p>\n</p><p>Kemasan memenuhi syarat keamanan dan kemanfaatan.\n</p><p>Kemasan melindungi produk dalam perjalanannya dari produsen ke konsumen.\n</p><p>Kemasan dapat mendukung program pemasaran. Melalui kemasan, identifikasi produk menjadi lebih efektif dan dengan sendirinya mencegah pertukaran oleh produk pesaing.\n</p><p>Kemasan merupakan suatu cara untuk meningkatkan laba perusahaan. Oleh karena itu perusahaan harus membuat kemasan semenarik mungkin.\n</p><p>Tujuan Kemasan\n</p><p>\n</p><p>Physical Production artinya kemasan bertujuan untuk melindungi objek dari suhu, getaran, guncangan, tekanan dan sebagainya.\n</p><p>Barrier Protection artinya kemasan bertujuan untuk melindungi dari hambatan oksigen uap air, debu dan lain sebagainya.\n</p><p>Containment or Agglomeration. Benda kecil biasanya dikelompokkan dalam satu paket guna efisiensi transportasi dan penanganan.\n</p><p>Information Transmission. Informasi tentang cara menggunakan transportasi, daur ulang, atau membuang paket produk yang sering terdapat pada kemasan atau label.\n</p><p>Reducing Theft. Kemasan yang tidak dapat ditutup kembali atau akan rusak secara fisik (menunjukkan tanda-tanda pembukaan) sangat membantu dalam pencegahan pencurian. Paket juga termasuk memberikan kesempatan sebagai perangkat anti-pencurian.\n</p><p>Convenience. Fitur yang menambah kenyamanan dalam distribusi, penanganan, penjualan, tampilan, pembukaan, kembali penutup, penggunaan dan digunakan kembali.\n</p><p>Marketing. Kemasan dan label dapat digunakan oleh pemasar untuk mendorong calon pembeli untuk membeli produk\n</p><p>Pembahasan\n</p><p>Kemasan diartikan secara umum adalah bagian terluar yang membungkus suatu produk dengan tujuan untuk melindungi produk dari cuaca, guncangan dan benturan-benturan, terhadap benda lain\n</p><p>\n</p><p>Manfaat pengemasan karya kerajinan, antara lain sebagai berikut.\n</p><p>\n</p><p>Produk-produk yang dikemas biasanya lebih bersih, menarik, dan tahan terhadap kerusakan yang disebabkan oleh cuaca.\n</p><p>Kemasan merupakan satu-satunya cara perusahaan membedakan produknya (ciri pembeda produk).\n</p><p>Kemasan yang menarik dapat memikat dan menarik perhatian konsumen (menambah daya tarik produk).\n</p><p>Kemasan dapat menambah nilai jual produk.\n</p><p>Jenis-jenis Kemasan\n</p><p>\n</p><p>Berdasarkan Struktur Isi\n</p><p>\n</p><p>Berdasarkan struktur isinya, kemasan dibedakan menjadi:\n</p><p>\n</p><p>Kemasan Primer, bahan kemas langsung mewadahi bahan pangan (kaleng susu, botol minuman, dan lain sebagainya)\n</p><p>Kemasan Sekunder, kemasan yang berfungsi melindungi kelompok kemasan lainnya, seperti misalnya kotak karton untuk kaleng susu, kotak kayu untuk wadah buahyang dibungkus dan lain sebagainya.\n</p><p>Kemasan Tersier dan Kuarter, kemasan yang dibutuhkan untuk menyimpan barang atau produk selama pengiriman.\n</p><p>Berdasarkan Frekuensi Pemakaian\n</p><p>\n</p><p>Berdasarkan frekuensi pemakaiannya, jenis kemasan dibedakan menjadi:\n</p><p>\n</p><p>Kemasan sekali pakai (Disposable), jenis kemasan ini adalah kemasan yang langsung dibuang setelah sekali pakai. Contohnya bungkus plastik, bungkus daun dan lain sebagainya.\n</p><p>Kemasan yang dapat dipakai berulang kali (Multi Trip), kemasan jenis ini umumnya tidak dibuang oleh konsumen, namun dikembalikan lagi pada agen penjual untuk kemudian dimanfaatkan ulang. Contohnya botol minuman dan lain sebagainya.\n</p><p>Kemasan yang tidak dibuang (Semi Disposable). Jenis kemasan ini biasanya digunakan untuk kepentingan lain di rumah konsumen setelah digunakan. Contohnya kaleng biskuit dan lain sebagainya.\n</p><p>Berdasarkan Tingkat Kesiapan Pakai\n</p><p>\n</p><p>Berdasarkan tingkai kesiapan pakai, kemasan dibedakan menjadi:\n</p><p>\n</p><p>Kemasan siap pakai, jenis ini yaitu jenis bahan kemas yang siap diisi dengan bentuk yang telah sempurna sejak keluar dari pabrik. Contohnya adalah botol, kaleng dan lain sebagainya.\n</p><p>Kemasan siap dirakit, jenis kemasan yang masih memerlukan tahap perakitan sebelum pengisian, misalnya kaleng dalam bentuk lempengan dan silinder fleksibel, wadah yang terbuat dari kertas, foil atau plastik.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kemana-arah-gerakan-ketika-memeragakan-gerakan-kepala-tolong-711",
            "question": "Kemana arah gerakan ketika memeragakan gerakan kepala...\r\n\r\n#tolong jawab ya\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>kedepan lalu di putar</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalo slh</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-menurut-pendapatmu-melihat-pemimpin-atau-wasit-pertandi-564",
            "question": "Bagaimana menurut pendapatmu melihat pemimpin atau wasit pertandingan dalam pertandingan sepakbola yang berpihak antara satu tim yang merugikan tim yang lain\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>menegur pemimpin itu sendiri</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "27-ada-berapa-teknik-memainkan-alat-musik-tradisional-menurut-be-749",
            "question": "27. Ada berapa teknik memainkan alat musik tradisional menurut bentuknya...    5 teknik\r\nc. 7 teknik\r\nb. 3 teknik\r\nd. 1 teknik\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>c.7 teknik</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf banget kalau salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tirauan-sesuatu-dalam-skala-yg-di-perkecil-atau-sesuatu-di-sebut-639",
            "question": "Tirauan sesuatu dalam skala yg di perkecil atau sesuatu di sebut\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Miniatur</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Miniatur merupakan suatu benda yang mirip dan menirukan suatu benda aslinya yang ukurannya lebih kecil daripada aslinya. Biasanya miniatur benda dipergunakan sebagai hiasan atau pajangan.  </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pembuatan-relief-dilakukan-teknik-memijit-teknik-memijit-digunak-624",
            "question": "Pembuatan relief dilakukan teknik memijit, teknik memijit digunakan untuk media\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Teknik.tersebut antara lain memahat membentuk dan memijit teknik memahat digunakan untuk media keras.teknik memijit digunakan untuk media lunak</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalau salag <strong><u>S</u></strong><strong><u>E</u></strong><strong><u>M</u></strong><strong><u>O</u></strong><strong><u>G</u></strong><strong><u>A</u></strong><strong><u> </u></strong><strong><u>B</u></strong><strong><u>E</u></strong><strong><u>E</u></strong><strong><u>M</u></strong><strong><u>A</u></strong><strong><u>N</u></strong><strong><u>F</u></strong><strong><u>A</u></strong><strong><u>A</u></strong><strong><u>T</u></strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bahasa-yang-berkembang-di-pulau-jawa-adalah-a-maduragayo-b-787",
            "question": "Bahasa yang berkembang di pulau jawa adalah....    A. Madura,gayo, batak\r\nB. Betawi,jawa, batak\r\nC. Batak jawa, Madura\r\nD. Jawa, Madura, betawi\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>CBatak Jawa Madura </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf klu salah hehe </p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-alat-alat-yang-digunakan-dalam-pembuatan-gantungan-kunci-782",
            "question": "Jelaskan alat-alat yang digunakan dalam pembuatan gantungan kunci dari limbah cangkang kerang!    bantu jawab sesuai soal,kalo g tau g usah dijawab.\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>kikir, amplas, bor .............</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>alat yang digunakan:</p><p>1. Lem Tembak</p><p></p><p>2. Amplas</p><p></p><p>3. Kikir</p><p></p><p>4. Pisau / Cutter</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}